建制：禁蒙面法有助選情及將焦點由中五學生中槍轉移

繼港英政府在六七暴動期間引用《緊急法》平亂後，事隔五十多年，特區政府再度亮出這把「尚方寶劍」，冀藉此立法禁止示威者在參與非法遊行集會時蒙面。建制派大表歡迎兼賣力催促，趕在立法前成立《禁蒙面法》推動組。有政界中人質疑，反修例風波發展至今已有逾百人被控暴動罪，隨時面臨數年牢獄之災；暴力示威者不可能不知道須承擔的法律風險，當局強行訂立《禁蒙面法》對勇武派而言，是否具阻嚇力乃一大問號。

該政界中人分析，儘管警方在多次衝突中拘捕大批示威者，使用武力程度與日俱增，惟未見抗爭人數有減少跡象，暴力甚至有加劇趨勢，投擲汽油彈、破壞港鐵設施已成常態。若政府認為透過《禁蒙面法》立法，就可令暴力示威者絕跡街頭，或迫使他們集會時不戴面罩，暫時估計未必產生效果。

官員代警察擋子彈

既然止暴制亂作用有限，為何仍要出招？另一政府中人解釋，今次引用《緊急法》來實施《禁蒙面法》，預料只是政府針對暴力抗爭的第一步。《緊急法》賦予特首的權力極大，可訂立任何行政長官認為合乎公眾利益或公共安全的臨時法例。港府利用建制陣營不滿示威者蒙面的契機，援引《緊急法》來立法，雖然短期內難免引起社會反彈，但只要打開先例，往後若再發生動亂，當局大可運用《緊急法》訂立其他臨時法例，所帶來的批評或逐漸消減，情況就如市民開始對警方發射催淚彈感到麻木一樣。

《禁蒙面法》另一受惠者是建制陣營，有建制中人承認，姑勿論立法後成效如何，已可讓連月來一直爭取政府出招的建制黨派，向其支持者好好交代。因為反修例風波爆發以來，由政府最初剔除多項可引渡罪行向商界讓步，再到宣布「暫緩」二讀，以至後來明言草案「壽終正寢」及最後正式「撤回」，建制陣營一直處於被動，不時遭支持者批評態度軟弱及「做唔到嘢」。如今政府終就《禁蒙面法》立例，他們可說「成功爭取」，有助趕及於11月區議會選舉前夕穩住基本盤票源。

除此之外，《禁蒙面法》料惹來極大爭議，可即時把社會討論焦點，由目前最熱門的警員開實彈槍擊傷中五學生，轉移至立法行動，變相把「擋子彈」的角色由警隊交波至政府官員，即使未必能完全解決問題，至少可讓捱轟多時的警隊喘一口氣。

屌你老母臭閪建制派
香港學生條命對你地黎講唔撚值錢

用火水救火

真係成班人渣黎

唔好畀淋病spin走！！！錯重點！！！
萬一正苦真係用緊急法推蒙面法，焦點應放在緊急法！！！

用極權去修補社會撕裂，真係豬腦先會諗得出

咁咪更加令香港人覺得更有需要行出嚟，連出街唔舒服帶個罩都會俾人拉，咁咪真正知道冇自由係點

余錦賢：《緊急法》止暴成疑反成建制洩壓閥-

建制狗仲未走出同溫層

831

為左選票可以幾人渣

你咁做係唔會令到人忘記手足中槍架咯，你咁叫累積仇恨

大前提係班柒頭唔會再射手足

為condam 搵多個 condam
帶多個唔代表安全

一齊冚家剷
連登仔達到目標

一早講左而家玩蒙面法就係想spin走黑警開槍射學生

On channel 都有講，港共完

果然係用黎轉移視線

幫助選情為假 轉移焦點為真 民建聯班垃圾都係幫兇之一呢幾個月靜撚晒又係到等過骨 咁撚多年黎都係用同一招呃香港市民

垃圾桶

搞咁大壇野話撚知佢搞派錢每人十萬都好，佢個名都臭撚晒喇已經，立蒙面法幫到選情一係智障 一係就幫黑警護航挑起另一條戰線 無限咁用d閪屎橋黎同市民對賭

真人渣, 絕對唔係扮